Toeval, of liever de duivelse invloed, de Engel van vernietiging ingeroepen almachtige vakopleidingen mij vanaf het moment dat ik me omdraaide mijn aarzelende stappen vanaf mijn vaders deur-led me eerste M. Krempe, hoogleraar natuur filosofie.
Hij was een ordinair mens, maar diep verankerd is in de geheimen van zijn wetenschap.
Hij vroeg me een aantal vragen over mijn vooruitgang in de verschillende takken van wetenschap behorend bij natuurlijke filosofie.
Ik antwoordde ondoordacht en deels in verachting, noemde de namen van mijn alchemisten als voornaamste auteurs ik had gestudeerd.
De professor staarde.
